excel 問題

想問下全能連登仔
我有2個excel
Excel 1
————
1/10/2020 a
1/10/2020 c
2/10/2020 d
2/10/2020 b
3/10/2020 a
3/10/2020 a
3/10/2020 b
1/10/2020 a
1/10/2020 c
2/10/2020 d
2/10/2020 b
3/10/2020 a
3/10/2020 a
3/10/2020 b
———
Excel 2
1/10/2020 a
2/10/2020 b
3/10/2020 a
———
如何根據Excel2 內的資料抽出Excel1
相同的資料

可以用那一些函數呢或者方法？己google .找不到答案.

謝謝

或者可以刪去Excel1不相關的資料

vlookup

做唔到
因為excel 1內 不同日子的項目數量不一樣

同一日期有A 又有C, 咁攞邊個

加個if 再篩選

用pivot table consolidate下啲資料先

根據2嘅咩資料 攞1嘅資料？

呢個？
Btw圖唔是我的，純粹cap

首先兩個table都整個column C, formula係=A1&B1
然後係Excel 2到用columc 去用index & match search Excel 1既column C
=index('Excel1'!B:B, match(C1,'Excel1'!C:C, 0))

利申，純粹用腦想像可能d formula會有少少錯，你參考下

我想問抽既意思係咪想知相同既數量

入黎免費幫你砌excel表 / 教你formula (4)

表一 有好多唔同呀資料 日期 資料1 資料二 資料三 只要四

表二 只有 日期 資料一

我要根據表二
揀出和比對表一 日期和資料中相同的項目㯗數

表一內 不符合表二日期和資料一的項目爛數 可以刪除或標示出來

謝謝大家

其實我可以用篩選嘅方法表一先揀選日期
再用篩選嘅方法揀選項目一的數目

但問題是我有很多日要做
人手做應該要很長的時間

即係merge on two columns?

推一下

Aggregate

好似上面巴打講咁
table1 table 2整一行column =日期&資料1
然後table 1 vlookup返table 2嗰個column就知邊啲多餘

=lookup(1,1/((sheet1 日期 col = sheet2 日期 cell)*(sheet1 abc col = sheet2 abc cell)),sheet1 想出果個 col)

我試下

幫你搵到了，第1/3/5個

噢

Div0

sheet1 想出果個 col 呢個唔明

我想 如果佢揾一到就咁出yes 就得

我識
你俾你份糧我 我直接俾條式你

入黎免費幫你砌excel表 / 教你formula (4)

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區